[120萬變千萬]一日打兩份工，每晚僅睡三小時，節衣縮食下儲到3成（36萬）首期

70後李先生曾多次上落車，沙士時，第一次換樓。「99年首個物業實用面積約300呎，當年樓價120萬，因為沙士樓價偏低，我想乘機轉換較大型單位，最後劈價60萬元以60萬元沽出，蝕足一半價樓，然後再以150萬來換取500呎單位，依家都無法想像當年樓價。」
【點解咁大陣仗】亞姐王家敏學造麵包要即時翻譯跟身

09年環境金融海嘯，嚴重衝擊全球經濟，樓價急跌，李生對樓市沒信心，決定賣樓轉租，以250萬放售單位，賣樓後帳面賺1百萬。

「我同太太直覺樓價會下跌，所以決定租樓一年，但發現樓價不跌反升，一年後決定以410多萬元購入680呎呢個心儀單位，一直住到依家，依家層樓應該過千萬，諗番起來算係好彩。」

沒有「靠父幹」置業確實困難，李先生當年一日打兩份工，每晚僅睡三小時，節衣縮食下儲到3成（36萬）首期。

「其實當年息口近十厘，即係當你供款1萬元，只有3千是本金，其餘7千是利息，樓價連利息負荷非常重；相比起現時按揭利息本金約8千元，其實來來回回差距好大。」

有調查發現，本港半數父母認為幫助子女「上車」遠比個人退休重要，李生直言自已也不例外，希望為子女提早完成置業夢，但卻擔心愛他反變成害他，「以現今瘋癲樓價，置業需要父母資助係無可厚非，打工仔無可能儲到首期。我認為就算能幫到子女負擔首期，也要視乎佢哋有無能力，勉強助子女上車，反而會唔會令佢哋每月節衣縮食，入不敷支，每個人如何過生活，看法也不一樣。」

勁

點樣一日訓三個鐘
6個鐘都厭少